而家買樓上車都係傻仔

【樓民熱話】區區均見劈售惟樓價仍高！有幾多香港人買得起樓？

而家仲買緊樓ge人
主要都係d換樓客
上車客而定買簡直on9

果班換樓客以前買層樓只係百幾萬
但而家一賣就賣到5，6百萬

之後而家加多2，3百萬就可以換間大d靚d

但偏偏就好多傻仔衝去入巿
變相幫人換樓，住好d住大d
而自己就一生就為個蝸居背負債項

至於樓價點解唔跌，就因為如果業主肯減價，佢地仲點可以加少少錢換到豪宅？

所以造成而家係細價樓升，大價樓跌ge現象

就係因為有班傻仔衝入巿買「上車盤」

年經

唔買樓你打算訓街?

傻唔傻仔之後就知，港樓只升不跌係事實，仲未接受到。

好似d中女，去到30尾仲幻想緊白馬王子在途中黎緊一樣on9

大把人買啦.
你見唔到睇樓條人龍長到
上少D連登

貴只因你買唔起
連登仔女個個fg50k點會買唔起

港樓核爆都唔會跌 遲買貴幾球

買唔起—>接受唔到—>上黎連登圍爐—>覺得買樓係傻仔—>一世都買唔起

你慢慢話買樓傻仔啦

接手既多數都係藍屍啦
係黃嘅都走人㗎啦

又唔可以咁講
唔係反對買樓
唔買樓打算訓街，咁你買樓前又訓緊街咩

On 9 睇住自己份糧就成日覺得人地買樓要供成世又要個個月節衣縮食

買樓上車既係傻仔
係藍絲
係國安法下仲信香港既智障
係唔肯移民唔跳出comfort zone 既嬰兒
係接火棍
聽日就drop to zero !

仲有冇

樓價同市民供款脫離，沒有資產永升不跌

真 誠哥都係傻仔

樓主最醒搵大把錢識預計未來

2009年已經比人叫做傻仔

依家先買「上車盤」嘅「年輕人」唔一定係傻仔，不過就真係慘...

偷偷哋講我秘密畀你哋聽其實四大地產商都係傻閪
依家個個都移民仲走去起樓
依家係咁起公屋冇人會買私人樓

利申：9up

交租交到七十歲？

唔買上車盤點上車？雞同雞蛋既問題

年年都咁多後生仔結婚想自住，加埋九按有百零萬起手都上到，多人爭自然貴

500-600萬真心唔貴
儲一年都夠首期

其實買樓好似買演唱會票一樣, 座位就係得甘多, 正中靚位就先到先得, 越遲買就要買側位.
賣晒或者想要靚位就要食炒價黃牛票, 當中會有人吹叫人移民等人讓出好位比佢買.
入吾入場睇演唱會就要睇自己能力

有幾傻仔,買得起有需要就同另一半住
大部分香港人都係咁過日子,你地買唔起都唔好話人傻仔啦好嗎

剛成交

樓主最叻

多謝樓主繼續幫人供樓

有能力上車但走去租樓幫人供樓先係傻仔
雙租族例外

貧窮限制了你的思想

唔知點解有壓測之後仲有人覺得供樓=挨麵包冇得去旅行

因為佢用左自己個月入黎計人地供樓條數

樓主意思係大家齊齊壓業主價壓到價啱先買呀
大家快啲幫手唱淡啦

係連登 開呢d post 班Agent仲唔圍你

建議巴打們大手掃入yoho 393
800萬即可睇樓
下個月即升5成

係香港先咁鐘意炒，炒得起因為大家都係度炒，政府開頭炒，商家跟住炒，中国人來炒，市民跟住炒。依個城市好可悲

唔洗住咩，唔買又係要交租
俾個首期可以唔洗交租已經差好遠
除非你成世同屋企人住 / 住公屋

咪就係，想住屋企都無得住呀
屋企都無地方
而定就係人地玩左好多round大富翁
個個有地起晒樓
而家年輕人先啱啱踩入去咁

唔想白交租都俾人話傻仔...

樓主笑人買樓，無笑人租樓
aa win win

事實上唔移民就必須要買樓，無限qe你冇資產就等死

買得自住樓就梗係原本住喺自己爸媽屋企, 又或者出左黎租樓架喇
唔買樓就一係結左婚痴爸媽屋企住, 一係繼續租樓幫業主供樓lor

移民都應該買
Keep住有人供

你問下班agent收入靠賣樓定租約多

樓主痴老母層公屋住又贏

係連登講真話=分化=AA

多啲放眼世界各地啦

一講真話唔岩聽就話人AA
AA 樓價跌成交升賺仲多啦
根本就成班窮撚買唔起樓想樓跌
成陣酸味

仲有留低買樓唔移民就係奶共

就係你啲傻仔眼白白睇住樓價升冇自己份，上連登搵存在感

咁你以後唔好食野啦，推高哂食物價格

其實五六百萬上車盤值唔值大家心知肚明
上車盤升, 貴價樓跌, 細呎數貴, 大呎數平
亦証明左市場係比按揭政策扭曲左
如果仲未入場, 真係可以睇定D先
之前既升勢你錯過左就係錯過左
唔好諗住宜家入場可以追返
租亦一早見左頂, 樓價再點升都好D
租價都冇可能跟得上

一版留言唔買就訓街, 唔買就蝕底呢D論調....
我留得咁既言就預左比人狙擊

準備"被"升級做公屋仔啦

一世同老豆老母住咩 出去唔係租就買架啦 地天橋底呀？定又想叫人移民？

支爆 - > 熱錢流入香港 - > 升
核爆 - > 樓宇供應減少 - > 升
人類滅亡 - > 剛需都存在 - > 升

嗱 唔是狙擊你
我先唔講樓 我講民生野
以前食碗車仔面$2x
依家食碗車仔面平均都$4x

值唔值大家都心照

但自用嘅，呢筆支出點都要比

心水清 港樓係無可能跌

有能力買點解唔買
依家低息 供樓息平過租

移民就唔買香港樓，回報好低

利申 移民撚

Exactly

你如果冇租緊樓係可以咁計

咁應該點？無樓人士個個都唔買，個個都租？

咁應該點？
你咪得幾個選擇
1. 40歲人同屋企住
2. 租
3. 買
4. 訓街

餓下先，錯過咗就係錯過咗，我銀包就得$50，食唔到兩碗我情願唔食！

上年同今年 *政府賣地* 表現麻麻 係事實

梁淑儀：【栢景臺】造價及呎價創屋苑新高紀錄900呎3600萬

好多傻仔

係啊 係咁跌會多承接 你問左中原美聯高層俾你地agent咁做先算喇。如果ok 我諗發展商會做埋agent 個份。

唔啱聽 即刻畀一份身份/職業畀佢: aa狗, 汽車sales， 看更 ，的士狗 ，教畜，支那人，公屋白卡佬

放眼世界都有人炒，但唔會以炒賣做主要致富之道、都唔會因為炒賣而令市民連生活基本都無晒

點解唔買就訓街?
屋企有樓留俾我,
打算租一世等老豆老母百年歸老番去住
我買得起上車盤都寧願租

結咗婚仲痴老豆老母間細公屋嘅慘過供樓啦
扑嘢都要就著就著

其實好實際, 租VS買就各有各好, 雙方都比較過好多次, 拗到死都冇絕對既答案, 有既話就中左六合彩 。

但係連登好多仲同老豆老母住既人出黎反對人地買樓 根本上佢地同會諗買樓/租樓既人既需求完全唔一樣, 我都唔知佢地有咩ground去反對

而家咁既環境都冇乜點跌 等到有一日真係跌到沙士咁大幅度 你仲覺得香港會適合居住？

你個point 係邊？
你可唔可以對於你論點比d support?
例如跌市冇成交 或者升市好多成交

唔知講你幾耐之前比較唔到
外出用餐貴左,
一黎租金係最大原因
二黎係最低工資都好大影響

自用呢筆係講緊乜?

點會"拗到死都冇絕對既答案", 最佳既答案就係, 你有首期, 又覺得份工穩定, 又過埋壓測, 實力夠而有自住需要既時候, 點都係買樓著數過租
冇首期 或者 份工唔穩定 或者 開支大既時候 咪租樓lor, 租唔掂頂多比人趕走, 返娘家住姐, 有頭髮邊個想租樓送錢比業主, 自己做業主唔好?

唔好意思 樓價跌成交升 呢句係你講既

冇咩貨源。。。

人人背景情況都唔同，
邊會有劃一答案。

或者我再講白啲個重點

樓價就好似物價咁，好難回到當時咁低
其實你自己都心水清，錯過左就錯過左

儘管呢兩年發生一連串社運、武肺、國安法、裁員潮同依家所謂嘅移民潮，今年樓價頂盡都只係同2018年平手，證明香港樓市抗壓力係點，亦都唔好好似鏗鏘集個Calvin咁FF可以番去沙士個情況

買樓用黎自住嘅今年的確算係一個相對嘅低位，而且銀行息口都低
所以我先覺得供款能力許可嘅，都係一個上車時機
我唔敢講呢一刻係最低位，但絕對係低位

係你既variable入面係有你控制唔到既因素, 所以先會冇絕對既答案, 你"覺得"份工穩定, 但只要你唔係老細, 你既感覺一定岩? 返娘家住依樣野又係唔係可以套係其他人身上呢?

另外毎個人既投資能力都唔同, 除非你永遠睇中後市, 唔係邊有得話買樓一定升值高過租再去做其他投資?

你既最佳答案只係apply to你自己同你所認識既環境, 點樣得出一個絕對答案比其他人?

租樓係白蝕呢個理論
我已經解釋左好多次就唔再多講
你地將首期潛在回報直接撇除,
印花裝修折舊維修通通唔計,
仲預期樓價係百份百會升, 租百分百唔會跌
咁其實仲有乜討論空間

40歲同屋企住有乜問題?
租又有乜問題?
買又係咪一定要呢個時間買?
又係唔買就訓街既論調?

咁老實講毒撚60歲同屋企住都無問題架
你咁講，買都無問題呀

1. 物價唔會向下呢樣野你就已經係絕對錯誤
2. 低位? 你講緊租金回報率?

兩公婆加埋要6萬，重要每月供2萬，講緊係最低息既環境，生多個細路仔，真係幾辛苦嫁

曲線自爆係毒撚

預左一世痴老母住公屋過世

或者一支公出去租劏房住又得

600 萬借 8 成 30 年期月供邊洗 2 萬

兩個人 6 萬好易

講緊出咗嚟做野幾年考慮生仔嘅年紀

Btw 香港生仔正仆街

即管睇下個樓市點發展
反正升跌都係自住，自己承擔到咪得
跌少少我又係自住，有得升我又再諗可唔可以樓換樓
反正暫時供樓只佔月入4成，人工都係年年跳pt，唔計升職都有8年先max，到時再諗啦

利申：公墓員

但儲2成都好難，計埋集費150萬

聽左十年啦
每年都有人話到頂到頂
如果十年前聽連登仔講唔好買樓就仆街啦

買唔起樓嘅人成日諗住樓價會無端端跌落嚟遷就佢地

又唔諗下連人地有錢過你 有能力過你嘅人都選擇蝕讓層樓出嚟嘅時候 香港會係咩環境

你無能力就係無能力 個社會唔會就你架

你估你好有眼光 ? 睇到有錢人睇唔到嘅機會 ?

逆市奇葩 ? 一支獨秀 ?

其實樓主都ON居既
樓換樓咪一樣叫入市, 唔洗補多幾百萬出黎咩

40歲仲同屋企人住？
Are you serious?

... 有無父幹嘅人都係兩口子自己儲返嚟

話難 但係人地做到囉

咁一定有人做到，但做到既係咪好多？

講得呢句都知佢係毒撚細蚊仔

諗住痴老母住一世

事在人為
等陣講多兩講, 又俾人屌話停下d不必要既洗費都儲唔夠咁多錢買樓, 但係我想講好多時$就係咁儲返黎, 呢個concept明就明唔明就唔明, 同埋唔係只係呢一代人先面對唔夠首期呢個問題

我廿年前買第一層樓，已經比樓主笑。

點解個社會係應該有好多人買到樓 ?

有錢未買
冇錢未冇得買囉

又唔係你比錢 做傻仔關你9事咩

以為日日9up就會跌？

就算跌
你冇錢 都輪唔到你買啦

屌 成日話兩個人乜乜乜
香港係咪唔預單身狗生存

反而要從另一個角度睇，假設唔係自住，係咪應該買呢？

樓主可能供都冇資格
重痴住屋企口中嘅廢佬
喱係碌架床底打飛機

支持樓主帶埋老婆同老母繼續同住 享受家庭樂

下年先出嚟鞭柒你班廢淡

咁睇番統計報告, 香港已婚人士係多過未婚人士一倍既..討論majority group都好正常者

你識唔識規矩？
政府統計數字一向係假 呢度係睇連登個人感觀指數
單身一定多過已婚囉我覺得 我身邊10個平均都無1個結婚

痴線，仲邊有人結婚㗎？反正都唔生，仲結咩婚？

好正 一有淡po
成班連登大袋就狗衝入嚟
方死唔吠兩下就執輸咁

樓主好嘢 覆都唔覆
掉低個po就走 好睇

09年買樓時又係比人叫傻仔，經濟有排差，死硬，好快落番沙士價

有錢就移民買樓啦

睇返年齡層啦
30歲做分水嶺 以上開始多已婚
上兒登都較年輕 所以多單身都正常

但香港實在太唔single friendly
無論公屋居屋私樓
想有個私人空間完全係hard mode

唔移民就係支共，好快入習中營

好有理性

咁你咪租囉

1.醜， 同埋你唔會有女人 ，你有樓先同屋企人住就另計
2. 做到60歲之後你冇糧單冇人租畀你
3. 唔係，沙士嗰陣時先係
4. 唔係就有機會瞓街，買就小D機會

18年開始已經反覆緊, 就算稱唔上跌都唔可以話係升
班業主仲係度話"唔買就升到追唔到", "年尾前xxx就會升"
"又見一排原來升左咁多" <- 個價係特色戶呎價/on9樓主叫價

你係咪佢嘅分身

下年大把人扔樓出黎走佬
等傻仔接貨

好明上一代上岸撚透支緊下一代

準備過UK

唔計 !

公屋仔最有見地

有邊個大城市係平，你不如睇下過去5年全球其他城市樓市升幅 香港排第幾
你不如睇下有幾多上到車既會無晒基本生活啦

見到d 留言真係抵香港人成世做地產商奴隸

我14年前買第一層樓時都有俾當時嘅上司笑 (高峰時期比買入價升咗差唔多三倍，近一年跌咗二百幾萬)

其實而家嘅環境真係唔同咗，而家班後生仔要上車真係難咗好多.....

度度都有炒賣，你地有其他產業支持有政府平衡。我只係想講依個風氣令香港變得好差，加上中共落埋場。香港無產業無創新市民無保障，只得炒賣，樓炒，iPhone 炒，口罩炒，sim卡炒除左炒賣香港仲有咩價值？你真係認為咁樣係 sustainable?

度度都有炒賣，人地有其他產業支持有政府平衡。我只係想講依個風氣令香港變得好差，加上中共落埋場。香港無產業無創新市民無保障，只得炒賣，樓炒，iPhone 炒，口罩炒，sim卡炒除左炒賣香港仲有咩價值？你真係認為咁樣係 sustainable?

其實做一世毒撚唔諗住娶老婆, 一世同屋企人住真係無問題, 有人煮埋飯, 又唔駛做家務

搬出黎又要做家務又要洗多好多錢, 不了

租租又贏

租梗係無問題
日日賺添

好多黃都係讀緊書，連錢都無多個，去得邊

雖然諷刺不過現實真係沒有最荒謬只有更荒謬
有同事40+要老婆同一對仔女同自己屋企住果度唔係大但一家八口都唔止
窮人生仔正仆街

事實係好撚矛盾
一邊又要供應多
一邊又唔起個個垃圾島(雖然我都唔支持起個個大嶼)
十隻手指各有長短
要有取捨先進步
到佢起得黎我諗都到2047真係50年即變啦
澳門都可能買埋珠海個邊又多一批人去澳門住

不過支那係仆街就事實黎架啦

咁都扑到一對仔女出黎

咁佢地都唔會想搬出黎啦 私人空間呢d 野佢地兩公婆唔需要, 佢兩個仔女都唔可以需要

一日係香港住始終要買
否則十年後你就會諗返起
當年一千萬樓真係平
而家成億

當然啦 為下一代著想 移民先係最好

而家咁咪幾好，托住慢慢落。要走既又唔洗怕賣唔出，要留既就係咪都要住架啦，咪接貨囉呢個係佢地既選擇。

真 支持全民訓街

連登在20年前開始出現年輕人選擇在家裡白吃白喝的啃老現象，人稱「啃老族」的連登「單身寄生族」（parasite singles），但顯然這個群體，不只有年輕人專美。日本中央大學社會學教授山田昌弘指出，2成的中年啃老族完全仰賴父母資助過日，一旦遺產和儲蓄花光，就會開始申請接受社會救濟，對社會安全網造成沉重的負擔。

可以忍一忍既 但唔係傻仔囉

租樓日日攢係共識

目光短淺

大把人羅住張票去買樓

唔好上太多連登

連登仔得月入三萬

出面是但一個地盤佬都月入四五萬，買樓同買菜一樣

你收皮啦
有病就睇醫生

一定要人人都買到樓?
無人仆街邊有人幸福

兒登仔成日話
支爆支爆
依個先好笑

有邊個資本主義大城市唔係咁
不如你去日本睇下啲勞同ps5先

我諗除咗而家結婚被迫要買樓，諗唔到有邊個弱智會入市，明知未來幾年個市會越嚟越差。

連登仔有樓又話你知咩

貴 從來不是佢既缺點
而係你既缺點

真, 租樓或者周父母同住算吧啦

人地產業幾多元化，你仲拎來比較。ps5都係日本出啦，香港除左炒賣仲叻啲咩？我一直只係講香港幾可悲，一生都在炒賣，山墳都要炒

唔係只升不跌 只係跌極個價值都重係到
錢就一直貶值緊 你想放銀行定買磚頭
我當年做錯決定放銀行 依家後悔到死

由高登到連登講足10幾年買樓係傻仔幾時先可以燈爆

WFH 要住好啲

樓上車即係咩？唔係地舖買？

係，而家買樓好貴。但當你5年後回望，啲錢再眨值，你就會覺得值得。今年美國狂印，貶值係必然嘅，雖然我哋人工唔會加
咁啲錢會去邊？咪就係去咗有資產嘅人度囉. This sounds unfair but true

200sf 樓下棺材房上車盤，不了

香港樓有個未解決既問題就係2047 夠期後有無得續， 幾錢續
新加坡就講到明夠期唔續直接收樓
香港政府而家又窮又惡，到時收你幾多錢先有得續就無人知
一萬又得， 一千萬又吹佢唔脹， 你反抗就違反國安法，出國安拉你
你又唔比錢唔比佢收樓就出速龍， 諗起都興奮

利伸：買左康城

唔洗2047, 都有幾批再早D

康城整體OK嗎? 剩係覺得交通伏伏地

不如你睇下香港金融實力先衝出黎柒
靠炒賣就做到紐倫港？
是旦講一樣啦 你知唔知仲裁機構黎講亞洲第一係邊到
自己食唔正水路就唔好衝出黎柒啦

早幾年薄扶林花園續過啦

交通伏到仆街， 黨鐵四個字一班痴膠花
結果個個坐巴士

放眼世界各地 想知邊度貴過港樓

有20分鐘咩? 我印象頂多10-12,13分鐘左右一班
好似耐到每班有時間表

同埋啲巴士一樣伏伏地，有啲兜哂成個將軍澳先出去 on99
路線唔多之餘 印象中通宵車都好似無

金融業咪又係炒賣 我唔係埋怨食唔食到條水，我想講城市咁單一好可悲

少衝出黎柒啦
金融業就等於炒賣都講得出
無金融業你覺得啲公司有資金去做科研？

歐美發達城市

美國大地市市中心 你google下咪知

有人講過貴定平咩？
條友講緊係香港先咁鍾意炒

你地唔接火棒我點走

想同男朋友兩個人有個地方都好撚難
屋企又唔大 又成屋人係到
有時屋企人啲生活習慣唔同都唔係咁容易遷就

Google搵唔到 你搵黎睇下

樓主好快會屌打全部業主

依家儲到錢就搞移民走人啦 仲買樓 有冇腦架

結婚同屋企人住，連登仔：一家大細一齊住扑野都俾隔離房聽到，不了

買樓住，連登仔：依家啲樓貴唔抵買，市區既細，大西北既遠，康城既臭，不了

租樓住，連登仔：幫業主供樓，益哂啲收成期廢老，不了

連登仔：有錢梗係移民，留係香港都on9

冇錢又買得起樓

係呀，金融業真係好 完全兩個維度

到全世界有疫苗後你咪睇下走咗三幾十萬嘅香港會變成點囉

房屋台太多藍屍

晒鳩氣啦過多兩年你呢個post 又會loop 番出黎,講早兩年d 人只需要五六百萬就買到樓

十年後你都應該仲笑緊人傻仔， 十年前畀你笑嘅人已經買緊第二棟

依家有能力上真係要上
買野心態不嬲係咁 未買嫌貴 買左用緊就唔會計較咁多
婚可以唔結，唔通成世分開住打飛機咩

搵唔到pt就收皮啦
全世界得香港炒賣啦咼

既然2047咁大問題，咁你又買樓？

可唔可以唔好打「甘」「吾」

曾蔭權最仆街

同你賭一億 問連仔
唔敢賭就收皮

而家個個都觀望緊下年個所謂移民潮 樓價一跌就入市

笑左出黎

有錢我實買 自用既話
同事月薪16k 都買到青衣 佢俾左35x萬首期（7x%）
佢都係樓換樓 愈換愈大
講到買樓就係地產商奴隸真係攪笑

冇錯 唔買樓都好
一定要投資
擺銀行真係唔知做乜9

當年俾人水咗做定期
唔係都夠買屯門三寶
唔洗供

本身都儲緊錢for呢幾年內上車
與其每月儲2萬5擺銀行，我供落自己個物業度仲好啦

定期根本唔係投資黎
只係借錢俾銀行有息收

我唔係每月 早幾年做咗啲小生意
都搵到吓 冇記錯 自己計過
連埋啲雜費真係啱啱好夠買屯門三寶
多1000蚊都冇
有日去銀行 唔知俾條sales搭咀
佢唔知點計 講到好好搵
結果我就張啲錢全做5年定期

唉 上錯船

成日聽d鬼掩眼例子
好似咩百幾蚊入匯豐唔買樓果d唔係假 我真係識有個

你呢張5年嘅物體肯定唔係定期，似乎你連買咗嘅係咩都比人呃埋喎

係咩都好 夠錢唔拎得又唔用得
好啦依家用得 時勢係咁 想拎cash 走人多
買就成世人做中國人 咁點解唔上深圳住? 物價平咁多

深圳物價平?肯定你好耐冇返過上去

上前返去係200X

政府居屋都賣四五百萬一間
覺得跌都係10%上落
有能力未買
冇未租

係咪東亞？有少少保險成份，但我記得有5厘，都幾好嫁

交租50年 ,退休申請公屋?

呢個世界上冇值唔值
只有需唔需要
好似你想扑野 屋企冇哂套 落7仔買
7 80蚊3個 唔撚值 但你需要
咁你當然可以等聽日 買家庭裝 咁咪平
但你果刻想扑野 就係想扑

做唔到 會唔會果個人既能力問題
就講90後到依家30歲人
大學時期 3年時間可以返parttime 賺下錢
唔好話冇娛樂冇生活
時間你自己可以安排 你下下同d人燒錢出街飲飲食食 呢d係係享受緊
但有人會補下習 返下工
人哋犧牲時間搵錢 你就享樂
冇錢都係自己問題
難道你想有享樂又有錢？
得 你本身家境好咪得囉
呢啲係先決條件冇得比

當你父母只比學費 生活費 自己搞
咁咪返多d工 投資下 當時都係2008年左右
對比番當年都係屌高樓價 唔值 等爆
畢業出黎 你有目標 想儲錢 學識投資股票
諗住買樓自住 你就會儲到
知道有乜嘢係應該要洗（開支）

好多人都係覺得自己買唔到所以不停咁樣洗錢
到有機會果陣 都係屌 貴
講嚟講去就係有班人唔肯犧牲 又要享樂
玩就happy 唔識諗長遠
到有機會果陣 都係屌 貴
根本就係 又要做雞又要攞貞節牌坊

笑左起碼十年都有，
發現仲有人未識醒，
又真係好難忍既

你唔好扭曲哂個價值觀啦，一般家庭，要好辛苦咁儲首期，然後每月供咁多，係成個人生無哂，你唔好學哂d廢佬口脗啦，係有人揾到好多錢一個月，但一般人都係2萬至3萬蚊，點儲呀，儲完上到，成份糧供，供到死，到而家都夠膽死講唔貴，真係得廢老，同之前買左坐擁緊成倍升幅既人講既廢話

我既人生要既野唔多, uniqlo, 幾年一部iphone, 間唔時打下邊爐, 食下葵廣咁, 一年一兩次旅行. 我供緊樓我都唔會覺得好慘好辛苦 你既人生又要d 咩乜把炮, 供樓已經用唔到入息既40% 就會無哂人生

咁你係咪早幾年買落先？用左幾多首期？

買完之後, 分分鐘畀社會主義鐵拳打!

用幾多首期, 幾時買落, 月供都唔係低過月入40%架

點解居住成本唔過40% 都會無哂人生? 你人生需要d 咩咁貴?

點會唔同呀，買個價唔同嫁ma，樓住係講緊而家上車，你早幾年上左，就笑而家上既人

當600萬樓啦，首期連稅150萬，月供萬七幾，計埋管理費集費，兩皮一個月，普通人都係揾2-3萬
咁叫唔辛苦？首期儲幾耐？供成份糧
不如你又分享下你既經歷

早幾年, 400萬樓, 9成按, 壓測要35k. 我當放寬9成之前買580萬樓, 做8成按, 壓測要43k. 月供都係佔入息40%左右. 因為係壓測要求.

仲有6成入息俾你用, 你既人生要d 咩咁貴? 用左40%入息會令人無哂人生?

邊佢叫你一開波買六百萬樓

月供萬7, 你搵得2-3萬咪買唔到樓, 連供都無得供囉 點會有人搵得2-3 萬供萬7 蚊 供iphone 都唔會咁玩啦

你月入咁高緊係無問題啦

當兩公婆三萬收入過到，唔辛苦？免強夠既，唔洗生仔囉，一世做樓奴

認同，但追五，六百萬上車果班係最緊張
選擇少，一個機會你話會跌點知又gogogo 的話原本果間又買唔起

而家講緊你要買樓, 「家庭」月入就要有呢個水平先 可 以 供樓 明唔明白?

供樓銀行要你個入門條件係供款唔高過入息既40%, 所以你都仲會有60% 既錢去處理自己既衣食住行同興趣, 我又想問你平時要買咩食咩做咩要用自己超過60% 既月入?

月入唔高點買樓？ 搵一萬都比你買樓好未？
講緊兩個人加埋搵五六萬 月供兩皮其實都好輕鬆
低過五六萬 就番去等居屋算啦
又要唔努力 又想買到樓？

根本唔係想一分耕耘 一分收穫
直頭係想不勞而獲

樓價高低唔係由賣家決定 係由買家
有人買有人成交咪係市價
有人負擔到買得起 係咪應該反省下自己點解唔得？
買唔起樓又怨果班有無諗過係自己問題？

窮人真係唔好生仔

兩公婆加埋三萬係供唔到萬七蚊 兩個都有三廿萬係唔介意供萬七

咪話你廢老思想，係香港無選擇，因為無其他選擇無公屋，個個迫去上車盤，而唔係無能力上車既人既錯，基層都可以基層既生活，但香港社會係要被迫捱貴樓貴租

係 連d 規矩係點都唔知就話供樓會死全家

呢part 我又認同你喎! 正常家庭做譚仔保安都上唔到公屋, 真係焗住要人一係挨貴租, 唔係就挨貴樓 香港地真係好慘.

所以上車盤咁貴，係有好多基層既血

咁人地都係要住架啦 人生有一部分就係要住, 唔係個個人想痴老母一世 (或結婚痴人老母一世)

供同租可以相差幾千, 但計過蚊, 銀行又批, 其實唔係負擔唔起

當然都有好多家庭個情況可以好extreme 既 個d 真係悲劇

買樓咪買平d 囉 都叫有個自己地方

終於都有番啲理性分析
一路都講緊供到樓嗰班人其實都係佔入息40%，然後就比人話大袋大支嘢

我佔收入6 成左右
其實供樓好輕鬆 同交租差不多
正常旅行 食飯 生活
係儲錢果幾年辛苦d

會升職，人工會加

驚閪埋 被人炒左 咪方便佢地排隊買樓囉

我佔45%，淨計供樓絕對輕鬆，唔會影響到衣食住行
而且人工係每年都一定可以再升
不過準備呢幾年內結婚，要額外儲多個錢咁解

幾時上車買樓接貨都係傻仔㗎啦但有住嘅需要唔通唔買咩，屋企人又唔贊成租，咁咪唯有買

連登淡：有錢買樓就移民啦，留喺度奶共！

今年年頭買果陣佔人工三成 減息又加人工後而家係四分一

家庭月入 60K 供 17K 唔至於勉強啦下話

喺香港生咩仔呀

供樓一定要供足咁多年架咩

你真係唔識架喎

唔生仔都ok既，但儲筆首期都要d時間

唔買樓/買唔起樓既人 總係諸多藉口

無人講過一個社會大部分人都擁有私人物業先係正確

更無人講過年輕人出嚟社會工作幾年內就買到樓先係正確

最大鑊係唔知香港人真係好有錢，大學畢業幾年，兩公婆加埋6皮嘢真係好濕碎

10年前買到個班而家都發過豬頭

我大學畢業 5 年先儲夠首期
連登仔係咪要一畢業就買到先算合理價錢？

搵2 3萬 當你出嚟打工到而家
從萬零蚊人工開始計起加人工加到3萬
1年當你平均賺30萬 儲10萬 1年
22歲到30 8年時間 2個一齊儲 160萬
講緊只係你儲10萬蚊一年
我有幾扭曲價值觀？
已經冇計投資純儲錢
160萬 夠買600萬做8成連雜費
月供計cap2.5 都係19k
兩個加埋搵6萬 供2萬都叫救命我冇嘢講
如果你話600萬買唔到啲咩樓
咁會唔會係你問題
大西北仲有好多6球2房
你要嫌遠嫌唔方便 咁點解唔話下自己冇能力
睇餸食飯講嚟講去都係呢樣野
唔想唔方便嫌遠你咪買新樓 又細又貴管理費
呢個係你自己揀 冇人逼你
唔好講到好似呢個世界欠左你咁

睇到呢d post我就放心

曾蔭權係最有主見嗰個
香港WHO 處理得幾好
仆咩街？